\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1ère STI-2D : revision flash 0 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Vendredi 29 avril 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(1,-5);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (1,-5) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,0)--(2,0);
\draw[very thick,-latex](-2,0)--(-3,-2);
\draw (-2,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,0) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-3,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,-3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,0)--(1,3);
\draw[very thick,-latex](1,0)--(-2,-2);
\draw (1,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (1,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 5}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 6}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-2,-3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(1,-5);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (1,-5) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,3)--(5,3);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](1,-5)--(1,3);
\pause
\draw (1,3) node[color=red] {$\times$};\draw (1,3) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,3)--(1,3);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=3$}\onslide<7->{ ,$AB=4$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AB}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=AB \times AH=4 \times 3=12$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,0)--(2,0);
\draw[very thick,-latex](-2,0)--(-3,-2);
\draw (-2,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,0) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-3,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,0)--(5,0);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](-3,-2)--(-3,0);
\pause
\draw (-3,0) node[color=red] {$\times$};\draw (-3,0) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,0)--(-3,0);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=1$}\onslide<7->{ ,$AB=4$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AB}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AB \times AH=-4 \times 1=-4$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,-3);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\draw (2,-3) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-2,-5)--(-2,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](2,-3)--(-2,-3);
\pause
\draw (-2,-3) node[color=red] {$\times$};\draw (-2,-3) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,3)--(-2,-3);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=6$}\onslide<7->{ ,$AC=5$ }\\\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AC}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=AH \times AC=6 \times 5=30$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,0)--(1,3);
\draw[very thick,-latex](1,0)--(-2,-2);
\draw (1,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (1,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[dashed,thick](1,-5)--(1,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](-2,-2)--(1,-2);
\pause
\draw (1,-2) node[color=red] {$\times$};\draw (1,-2) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](1,0)--(1,-2);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=2$}\onslide<7->{ ,$AB=3$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AB}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AB \times AH=-3 \times 2=-6$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[color=red,thick](-1,3)--(-1,2)--(-2,2);\end{tikzpicture}\\
\onslide<3->{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$ sont orthogonaux.}\\
\onslide<4->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=0$}\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-3);
\draw[very thick,-latex](-2,3)--(-2,-2);
\draw (-2,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-2,-3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\
\pause
{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$et $\overrightarrow{AC}$ sont colinéaires.}\\
\pause
De plus, ils ont même sens.Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=AB \times AC=6\times5=30$\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
